### Cценарии использования веб-версии чата Rocket.Chat
Сценарий №1. Добавление пользователя:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Добавить пользователей

1. Дано: главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы добавить пользователей:
- Нажать на кнопку добавить пользователей
- Откроются настройки администрирования на вкладке "пользователи"
- Добавить нового пользователя или отправить приглашение
3. Когда пользователь будет добавлен:
- Пользователь появится в списке.
```
Сценарий №2. Создать канал:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Создать канал

1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы создать канал:
- Нажать на кнопку создать канал
- откроется окно для создания канала
- Ввести имя канала, выбрать необходимые настройки и нажать "Создать"
3. Когда пользователь будет добавлен:
- Канал появится в списке слева
```
Сценарий №3. Mobile apps на главной странице:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Получить мобильное приложение

1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы Скачать мобильное приложение:
- Нажать на кнопку Google Play/Maгазин приложений в разделе Mobile apps
- Откроется новая вкладка с соответствующим магазином (google или apple)
3. Когда откроется магазин:
- Скачать приложение Rocket.Chat на свое устройство
```
Сценарий №4. Desktop apps:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Получить десктопное приложение

1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы Получить десктопное приложение:
- Нажать на кнопку Windows/Linux/Mac в разделе Desktop apps
- Откроется новая вкладка со страницей загрузки (Linux или apple) или сразу начнется загрузка (Windows)
3. Когда откроется страница загрузки:
- Скачать десктопное приложение Rocket.Chat
```
Сценарий №5. Документация на главной странице:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Просмотреть документацию

1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы просмотреть документацию:
- Нажать на кнопку See documentation в разделе Документация
- Откроется новая вкладка с документацией Rocket.Chat
3. Когда откроется вкладка:
- Документация Rocket.Chat 
```
Сценарий №6. Изменение статуса:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Изменить статус

1. Дано: Главной странице Rocket.Chat
2. Чтобы изменить статус:
- Нажать на свой профиль в левом верхнем углу
- Откроется окно для выбра статуса
3. Когда я выберу статус:
- Изменится статус и значек 
```
Сценарий №7. Изменение темы:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Изменить тему
1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы изменить тему:
- Нажать на свой профиль в левом верхнем углу
- Откроется окно, в котором выбрать тему
3. Когда я выберу тему:
- тема приложения изменится
```
Сценарий №8. Открытие настроек учетной записи:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Открыть настройки учетной записи
1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы: Открыть настройки учетной записи
- Мне нужно нажать на свой профиль в левом верхнем углу
- Откроется окно, выбрать Моя учетная запись
- Откроется окно с функицональными возможностями изменения учетной записи.
1. Когда я внесу измения в настройки учетной записи:
- Нажать кнопку применить, изменения учетной записи сохранятся.
```
Сценарий №9. Открытие настроек администрирования:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Открыть настройки администрирования
1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы открыть настройки администрирования:
- Нажать на три точки в левом верхнем углу
- Откроется окно, с разделами Администрирование, Приложение и Аудит
- Выбрать "Руководство по пробному периоду", "Регистрация", "Workspace"
1. Когда я выберу один из этих пунктов:
- Откроются настройки администрированрия на соответствующей вкладке
```
Сценарий 10. Открытие настроек Omnichannel:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Открыть настройки Omnichannel
1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы открыть настройки Omnichannel:
- Нажать на три точки в левом верхнем углу
- Откроется окно, с разделами Администрирование, Приложение и Аудит
- Выбрать настройки Omnichannel
1. Когда я выберу этот пункт:
- Откроются настройки настройки Omnichannel
```
Сценарий 11. Открытие настроек Workspace
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Открыть настройки Workspace
1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы открыть настройки Workspace:
- Мне нужно нажать на три точки в левом верхнем углу
- Откроется окно, с разделами Администрирование, Приложение и Аудит
- Мне нужно выбрать настройки Workspace
1. Когда я выберу этот пункт:
- Откроются настройки настройки Workspace
```
Сценарий №12. Открытие настроек Приложений:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Открыть настройки Приложений
1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы открыть настройки Приложений:
- Нажать на три точки в левом верхнем углу
- Откроется окно, с разделами Администрирование, Приложение и Аудит
- Выбрать один из пунктов раздела приложения (Магазин, Установлен, Requested)
1. Когда я выберу этот пункт:
- Откроются настройки настройки приложений на соответствующей вкладке
```
Сценарий 13. Открытие аудита сообщений:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Открыть Аудит сообщений
1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы открыть Аудит сообщений:
- Нажать на три точки в левом верхнем углу
- Откроется окно, с разделами Администрирование, Приложение и Аудит
- Выбрать пункт "сообщения" раздела Аудит 
1. Когда я выберу этот пункт:
- Откротся меню "Аудит сообщений"
```
Сценарий №14. Открытие Журнала аудита сообщений:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: Открыть Журнал аудита сообщений
1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы открыть Журнал аудита сообщений:
- Нажать на три точки в левом верхнем углу
- Откроется окно, с разделами Администрирование, Приложение и Аудит
- Выбрать пункт "Логи" раздела Аудит 
1. Когда я выберу этот пункт:
- Открется меню "Журнал аудита сообщений"
```
Сценарий 15. Отправка текстовых сообщений:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: отправить текстовое сообщение
1. Дано: открыт канал или личная переписка с пользователем
2. Чтобы Отправить текстовое сообщение:
- Нажать на поле ввода сообщения и ввести текст
- Нажать Enter или кнопку "отправить" в правом нижнем углу
1. Когда я нажму отправить:
- Сообщение отправится на канале или в личной переписке
```
Сценарий №16. Отправка видеосообщений:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: отправить видеосообщение
1. Дано: открыт канал или личная переписка с пользователем
2. Чтобы Отправить видеосообщение:
- Нажать на кнопку "видеосообщение"
- Нажать на кнопку "записать" в левом нижнем углу окна видеосообщения, затем остановить запись
- нажать на кнопку "отправить"
1. Когда я нажму отправить:
- видеосообщение отправится на канале или в личной переписке
```
Сценарий 17. Отправка звуковых сообщений:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: отправить звуковое сообщение
1. Дано: открыт канал или личная переписка с пользователем
2. Чтобы Отправить звуковое сообщение:
- Нажать на кнопку "звуковое сообщение"
- Нажать на кнопку с галочкой для завершения записи
- в открывшемся окне нажать кнопку "отправить"
1. Когда я нажму отправить:
- аудиосообщение отправится на канале или в личной переписке
```
Сценарий №18. Отправка файлов:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: отправить файл
1. Дано: открыт канал или личная переписка с пользователем
2. Чтобы отправить файл:
- Нажать на кнопку "файл"
- выбрать необходимый файл
- в открывшемся окне нажать кнопку "отправить"
1. Когда я нажму отправить:
- файл отправится на канале или в личной переписке
```
Сценарий №19. Отправка эмодзи:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: отправить эмодзи
1. Дано: открыт канал или личная переписка с пользователем
2. Чтобы отправить эмодзи:
- Нажать на кнопку "эмодзи"
- выбрать необходимый эмодзи
- нажать кнопку "отправить" или Enter
1. Когда я нажму отправить:
- эмодзи отправится на канале или в личной переписке
```
Сценарий 20. Отправка форматированного текста:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: отправить форматированный текст
1. Дано: открыт канал или личная переписка с пользователем
2. Чтобы отправить форматированный текст:
- Нажать на кнопки "Bold", "Курсивный", "Strike", "Inline code", "Multiline"
- Ввести текст
- нажать кнопку "отправить" или Enter
1. Когда я нажму отправить:
- форматированный текст отправится на канале или в личной переписке
```
Сценарий 21. Создать команду/обсуждение:
```
- Как: пользователь Rocket.Chat с ролью Администратор
- Чтобы: создать команду/обсуждение

1. Дано: Главная страница Rocket.Chat
2. Чтобы создать команду/обсуждение:
- Нажать на кнопку создать и выбрать "команда"/"обсуждение"
- откроется окно создания команды/обсуждения
- Написать имя, выбрать необходимые настройки и нажать "Создать"
1. Когда я нажму "создать":
- Команда/обсуждение появится в списке слева с соответствущим именем
```